\begin{question}[section=2,subtitle={Kurzschlussstrom begrenzen},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={}]
	Wie kann man den Kurzschlussstrom begrenzen?
\end{question}
\begin{solution}
	Der Kurzschlussstrom und der Einschaltstrom werden durch das Streufeld beeinflusst.
	Das Streufeld wirkt in Form einer Serieninduktivität (Streuinduktivität), welche ohne zusätzliche Bauteile erzielt wird.
	Je höher das Streufeld, (die Streuinduktivität) desto geringer der Kurzschluss- / Einschaltstrom.
	Es folgt höhere Kurzschlussfertigkeit.
	Der Kurzschlussstrom kann wie folgt berechnet werden:
	\begin{subequations}
		\begin{equation}
			U = RI + L \Diff{I}{t}
		\end{equation}
		\begin{equation}
			U = \hat{U}\e^{\j\omega t}
		\end{equation}
		\begin{equation}
			\hat{U}\e^{\j\omega t} = RI + L \Diff{I}{t}
		\end{equation}
		\begin{equation*}
			\rotatebox[origin=c]{270}{\laplace}
		\end{equation*}
	\end{subequations}
	\begin{subequations}
		\begin{equation}
			\hat{U} \frac{1}{s-\j\omega} = R I(s) + L(sI(s) - \underbrace{I(0_-)}_{=0})
		\end{equation}
		\begin{equation}
			\hat{U} \frac{1}{s-\j\omega} =  I(s) (R +Ls)
		\end{equation}
		\begin{equation}
			I(s) = \frac{\hat{U}}{L} \frac{1}{s -\j \omega} \frac{1}{s+\frac{R}{L}} = \frac{\hat{U}}{R + \j \omega L} \left ( \frac{1}{s -\j \omega} - \frac{1}{s+\frac{R}{L}} \right )
		\end{equation}
		\begin{equation*}
			\rotatebox[origin=c]{90}{\laplace}
		\end{equation*}
	\end{subequations}
	\begin{equation}
		I(t) = \frac{\hat{U}}{R+\j \omega L} \left ( \e^{\j \omega t} - \e^{-\frac{R}{L} t} \right )
	\end{equation}
	Daraus folgt, dass je höher $L$ ist, desto geringer der Spitzenwert des Kurzschlussstromes.
\end{solution}
